港聞大事回顧：2018，是僭建年，也是苦澀年…

2018年12月27日

港聞大事回顧：2018，是僭建年，也是苦澀年…

律政司長僭建天台屋和地庫、高鐵西九站僭建內地法租界、選舉主任僭建DQ惡法……2018，是香港僭建年。僭建之城的掌權者，以法治之名，向佔中佔旺以及魚蛋革命參與者秋後算賬；無法可依的時候，就索性不解釋，把不受中共歡迎的外國記者與名人都拒諸境外。

這一年，風雲色變。山竹襲港，大家猛然醒悟，大都市在大自然下是如何不堪一擊。不過林鄭月娥未驚過，照推大嶼山東面海域1,700公頃填海計劃。呼喚風雲的，還有「欄后」呂麗瑤響應#MeToo運動，揭露年少時遭田徑教練性侵犯，引發港人再度關注性暴力問題。

回憶多是苦澀的，2018，是個失落的年頭。金庸、饒宗頤、鍾士元、鄒文懷、郭炳湘、藍潔瑛、盧凱彤……相繼離我們而去。消失的，還有喧鬧的旺角行人區、香港民族黨，和港鐵沙中綫紅磡站月台的鋼筋。說準確一點，消失的不是鋼筋，而是香港自英國管治時期遺留下來的政府公信力。

上一則
上一則
力撐長毛新東復仇

下一則
下一則
蘋人誌：碧波押「踩紅線」20年視藝空間一朝遭冚檔

講起民族黨，其實仲有冇運作